幼教面試 院校面試資料(純分享 長文)

其實都已經7月 要in嘅好多人都in完
不過就想分享下我自己有報而又有in過嘅院校（Bu丶edu丶OU丶東華丶耀中）
等以後apply幼教嘅人搵面試資料可以搵到多D
（我自己面試前搵資料都搵左好多日 想大家輕鬆D ）

Bu幼教Degree
第一個收到嘅interview
由於個陣我覺得自己會連教大HD都入唔到嘅情況下
我係極想入Bu幼教，所以面試個日都好緊張，完全發揮唔到，Group in個陣緊張到震曬
我覺得Bu幼教個面試好似過五關 斬六將咁
面試好緊要，高分唔係入梗，個陣去info day 個教授都話讀過有27分黎in都無收
因為始終係對人嘅科目，真係唔岩就唔收

面試
第1 Part：筆試（3條英文問題 15分鐘時間作答）
好多人答唔曬 我都係
題目應該年年唔同 我個陣就係：你覺得你可以為大學帶黎D咩？點解想讀幼教？
最後個題我無時間答所以唔係好記得
但有睇過眼好似係比左幾句資料你再問下你資料延伸出黎ge野

第2 Part：Group Interview（6人 中文小組討論）
全程用中文，唔洗自我介紹
個面試官只係會叫你講自己名 對下資料咁
跟住就會問一條情境題同埋一條意見題
情境題：如果有2位小朋友因為搶玩具而鬧交什至打架，你會點樣處理？
意見題：時下好多小朋友都要參加好多課外活動，有報告指有小朋友一個星期會參加11樣活動，你對此有咩睇法？
（大概係咁樣）

第3Part：試教（7mins）
佢會準備材料比你
最好諗下個樣活動可以有咩好處／啟發性

我自己就無讀過幼教 更加無去幼稚園做野嘅經驗
但我個Group入面 有3個人都係有幼教經驗
所以你都可以想像到同你一齊面試嘅人個level有可能會同你差好遠，佢地會講D專業terms出黎
係試教個陣仲可以同你講埋呢個活動設計可以訓練到邊舊手肌肉
我個陣試教係全程比佢地carry曬
所以大家可以嘅就準備多D睇多幼兒活動設計啦

第4 Part：講故事
佢會比本故事書你叫你即場講
我第一個講 講個陣太緊張 除左讀個封面名有show本書比面試官睇之外
之後已經係好似自己睇書咁 無show過入面D圖畫比出面睇
但我都有做下d高低語調咁嘅
不過我讀完就知出事，我後面in個啲全部真係幼稚園老師上身咁
show封面 show圖案
指住啲圖案話：呢到有兔仔丶有狗仔，到底係咩故事黎咖呢？我地一齊睇下啦！
我係側邊聽到： 。。。

我in完個日覺得自己一定入唔到
不過我個日有好努力咁係咪都比笑容
算係我最後少少掙扎希望面試官見我咁好笑容比個offer我
最後Bu都有比offer我

eduhk 教大幼教HD
我個陣就有報Degree同HD
但只係得HD比interview我
不過其實我個陣覺得自己都唔會入到，所以反而in得好輕鬆，平常心去in，比足笑容
但結果反而係in得最好，最後亦有比offer我
教大個面試係會叫埋幼稚園校長黎一齊睇interview
所以我諗成績唔係最重要，面試先係最重要

面試一Part過（Group in）
1.英文自我介紹
建議講下點解你想讀幼教丶自己有咩個人特質適合幼教丶分享下你小小對幼教ge理想都可以
我個陣就有講自己希望可以身教，如果佢地可以係我身上學到正面ge野我會好開心之類
個教授聽完都對我微一微笑

2.中文小組討論
佢會係面試比張資料你睇，有10分鐘時間準備
我個陣就係講：流感時期幼稚園停課係咪最有效嘅方法？
最後有1分鍾總結

個日我都in得幾好，不過係咁比同組嘅人執口水尾

Ou幼教HD
我覺得都幾簡單
面試（全程英文 Group interview 6個人）
隨機比6張紙你，紙上面有3張圖畫，要你用最有趣嘅方法講番個故事出黎
我個陣咁岩抽到有同動物有關，就扮埋D動物叫聲
記得點都要講完個故事佢

最後有收到OU HD offer但reject左

東華幼教Degree
面試（Group interview 5－6人）
1.英文自我介紹
都係個D野，可以參考番上面

2.中文回應問題
佢會問你D問題，用中文答就得
我只係記得佢其中一條有問點解會選擇東華？

in完之後個面試官話已經收左好多人
所以我地見到個結果有可能會失望，但唔好放棄住，可能放榜有人會讓番D位出黎
叫我地check定sms／email

最後比HD offer我
不過都係reject左

耀中幼教HD
個陣因為我係岩岩in完bu無耐
打擊好重，覺得自己可能無書讀
ou又岩岩先in完未知結果
所以決定去埋耀中試下，起碼如果真係間間都唔收我，我都有間可以讀
個陣佢未推出Degree，所以我係in HD
即場面試即場比左offer我

面試（全程英文 1對1in）
會叫你自我介紹，再就番你個自我介紹問下你問題咁
好輕鬆，真係當傾計就得，個老師都好nice好好笑容
所以我都全程比足笑容
－
其實我仲有apply嶺南HD同IVE HD嘅
不過無去in嶺南
IVE就可能我無交任何文件只係交左張申請表，佢連面試都無比我
希望幫到你地啦

打錯字
個陣去info day 個教授都話試過有27分黎in都無收

嗰頭見隔離上班台話讀完幼教(degree)冇人請/辛苦到仆街假都冇得放
呢頭又見人一車車去interview

正常嘅 如果只係睇到人地話辛苦／可能搵唔到工就唔去讀自己想讀嘅科
我諗將來自己會後悔，始終係要自己試過先嘅
同埋個個人性格唔同，實有人頂得住實有人頂唔住
搵工呢家野好多時都睇彩數姐，一個degree無人請，唔代表之後嘅都無人請ge

補充番先
Bu幼教個offer 前後等左1個月多D
5月尾in 7月頭補交文件 補交後2日收到offer

教大幼教HD就等左1個星期多D
個網會由selected for interview轉submitted先
跟住過2日會收到教大封信

OU幼教HD同東華都等左2個星期

記錯 BU原來係6月頭in 姐係等左一個月左右

咁你最後揀左邊間啊
我就in pgde 好緊張啊